其實原油價跌點解煉油公司股價會跌

原料平左

賺錢咪少左囉 弱智問題

因為需求少咗

存貨減值

話唔定有買油期貨對沖呢

因為大戶放貨

開採成本不變
賣嘅貨（油）毛利率低咗
只要低過打和點佢哋就會蝕錢
係完全冇議價能力嘅行業
俾啲大國鏈住條頸

我講緊係煉油公司唔係採油公司。。

一樣蝕，個原理係咁

期貨價高 => 低
之前高價入原料，而家低價賣成品

期貨價 keep 住低
低價入原料，低價賣，毛利率減少

期貨價低 => 高
低價入原料，高價賣，最賺錢嘅 scenario

期貨價 keep 住高
高價入原料，高價賣，毛利率一樣高

除非佢哋有用期油 hedge，如果唔係一樣仆街

煉油公司通常都係同開採儲存一齊，開採平油就蝕

你係老細 原本一盒雞飯賣30蚊 來貨價15
呢家d雞賤賣 來貨價10蚊 咁你仲賣30蚊會唔會俾市民屌

香港油站都唔減價啦

香港人得五檔賣燒臘飯集團，見俾人屌得大力咪平$0.5賣，叫做減咗價。要食燒臘飯唔幫襯呢五個就無得食，指定五個集團

有得食，但「制度」保障咗嗰五檔

可能隔離個明哥都開咗檔，但要偷偷哋做，因為政府剩係會批嗰五檔食環署牌

係咪聽得沈大師多上左386賊船呀？